新三國有一集同理大營救一役一撚樣

新三國有一集同今日有異曲同工之妙：

昔日曹真戰敗，司馬懿頂替其出任大司馬一職之時，諸葛亮派魏延領軍包圍武都、陰平二城，故意圍而不打，再打而不下，行圍城打援之策。

司馬懿雖識破其圍城打援之策，明知出軍定救不了武都陰平，更會損兵折將，卻不得不派兵營救，因為他深知倘若不出軍，日後魏軍被圍，便會以為司馬懿絕不會派兵相救，繼而主動投降， 甚至在諸葛亮大軍壓境之時主動獻降。故倘若不出軍營救，前線再無鬥志，故只能知其不可為而為，此乃為大局計。

故此他當時所行之策，乃是派兵假裝營救，然後交戰時迅速戰敗撤退，保存實力，使魏方損失減至最少。

所以點講都好香港人係冇做錯，叫人拋棄手足嘅話，以後一旦再有前線被包圍，一定主動投降， 更甚者係如果唔救以後唔會有人做前線，因為前線只係condom。

#流水抗爭 #不打陣地戰

遲下d狗冇貨就突圍救人

咁果日係咪應該萬人燭光唱住歌仔去行理工就算

派張郃送死

推！有道理！